只是想寫下心路歷程（1）

一切由那刻開始、只是我偏偏忘記了。

唔知由幾時因咩事開始變得唔太鐘意笑，
影相唔識笑、聽笑話覺得唔好笑、覺得人生好無意義。

其實細細個既時候仲識得笑得好開心好簡單，只係忘記左點解會演變成而家咁，或者我只是寧願忘記...

我腦海裡隱約記得某D片段，係同家人去旅行既片段，個陣時我仲細，媽咪會催我食飯食快D,爸爸會鬧我落雨行得衰整污糟左對新鞋，
我仲記得個對係Puma黎，我仲記得個種害怕被遺下既感覺，直至今日我長大成人仍然害怕呢個畫面

我好驚我好似連照顧好愛錫好一對新鞋咁小既事都做唔好，好驚佢地失望

其實我最驚既係令家人失望定連自己都失望？

那年我十二歲，這年教識我和好朋友相處時不能夠計較的事。

由細到大都好似無咩朋友，她是其中一個用心待我的人，我到現在都記得她那把似倉鼠聲的聲線，那把容易被女人誤會的聲線，但真係好好聽。

當個個仲係小息玩緊「天使與魔鬼」遊戲的時候，我經歷了第一次「被欺凌」的感覺。當我在操場捉天使時我發現所有人都不見了，才發覺原來她們是怕了我煩避開我才叫我做魔鬼的。

是她讓我知道朋友是咩一回事，讓我知道咩叫看得見捉不緊。
所有關係最怕的就是「三人行」，我都不例外。這第三個人是一個插班生，自從她來了一切都不再一樣了。我們從兩個人變成三個人再變成兩個人和一個人，她由第一時間想起我，變成第二時間想起我，再變得不太認為需要我，我又回到了「一個人」的感覺。

「三人行」讓我明白到一段關係或許存在的不是「搶」，而是一種「選擇」。所謂「先到先得/遲來先上岸」都只是bs.